win10 key問題

新手一問，之前部機裝window個hard disk死左，換左hard disk 之後重裝，唔知點解用唔返原本條win7 key裝window，由於部機唔係我砌，我其實都唔知用開係開心版定正版，想問下咁我而家應該點做，利申諗住直接買過條win10 oem key算，邊度買會好d，諗緊kinguin買好唔好，求巴打指教。